柴灣區第一間麥當勞執笠

熱話
柴灣區第一間麥當勞執笠？ 網民懷緬前身是兒童樂園

一直有在網上分享懷舊麥當勞資訊的facebook專頁「無人之境」，周三（19日）發文指「聽聞環翠邨商場即將翻新，呢間老麥好快都會消失」，引起眾多該區網民留言懷緬「我所認知嘅廿年佢都係老麥」，又有人指該間麥當勞是「柴灣區第一間分店」，於98年開業，採懷舊的中庭開放式設計。
麥當勞發言人回覆《香港01》查詢時稱，由於環翠商場將會進行商場翻新工程，因此商場內之麥當勞約於年中遷出，確實日期有待商議，感謝顧客支持。
麥當勞去年「黑雨」被浸沒

其實早在去年10月一次黑色暴雨，環翠商場是「重災區」，麥當勞的位置一度被雨水浸沒，但有顧客被拍攝到氣定神閒，處變不驚地繼續用餐，成為一時熱話。

前身是兒童樂園

有網民更集體回憶，指出環翠商場麥當勞前身是兒童樂園，現時中庭擺放座位的位置是兒童樂園，放置多部投幣電動遊戲，「有飛機、動物、汽車……最大size係隻大蜜蜂，坐上去高度同成年人相若」，網民更表明自己是90年前柴灣長大，兒童樂園勾起柴灣人回憶，有人更在群組張貼多張兒時照片，懷緬一番。

呢間?

早半個鍾先係嗰到買完嘢食

係

90年前係柴灣長大